
## Запуск сервиса

##### Запуск локально

### Настройка окружения

Сначала создать и активировать venv:

```bash
python3 -m venv venv
. venv/bin/activate
```

1. Установка зависимостей ```make install```

2. Запуск докера (build Dockerfile)

***!Внимание!*** Сборка образа не на arm32 идёт медленее, на MacOs Intel сборка идёт около часа.

Чтобы запустить сборку Docker-образа необходимо использовать команду:

```make build```

Запуск не через make:

```docker build -f Dockerfile . --force-rm=true -t $(DOCKER_IMAGE):$(DOCKER_TAG)```

где ***DOCKER_TAG := <версия> DOCKER_IMAGE := <название образа>***

Запуск образа:

```docker run <название образа>```

3. Замена модели

```
docker run -v /путь_к_файлу/bestmodel.tflite:/planet_service/weights/bestmodel.tflite имя_образа
```

**Таблица определяемых классов**

|номер| название          | значение                        |
|-----| ------------------| --------------------------------|
|1    | haze              | туман                           |
|2    | primary           | равномерная растительность      |
|3    | agriculture       | коммерческое с/х                |
|4    | clear             | ясная погода                    |
|5    | water             | реки, озера                     |
|6    | habitation        | поселения                       |
|7    | road              | дорога                          |
|8    | cultivation       | фермы                           |
|9    | slash_burn        | пожар                           |
|10   | cloudy            | облако                          |
|11   | partly_cloudy     | частичная облачность            |
|12   | conventional_mine | шахта/рудник                    |
|13   | bare_ground       | голая земля (без деревьев)      |
|14   | artisinal_mine    | добыча ископаемых               |
|15   | blooming          | цветение деревьев               |
|16   | selective_logging | вырубка                         |
|17   | blow_down         | ветровой выброс                 |

### Замена существующей модели diff-файлом

**diff-файл** должен быть помещен в папку **weights** и должен называться **param_diff.h5**.

Далее для перезаписи модели необходимо ввести команду:
```python3
python3 create_swap_diff.py
```

После выполнения команды будут обновлены веса старой модели и удаление **diff-файла**.
